荃灣民政處疑派H&M冒牌禮包慶回歸 區議員險中伏

荃灣民政處疑派H&M冒牌禮包慶回歸 區議員險中伏

荃灣民政事務處日前向荃灣區議會提供慶回歸禮品包，讓區議員派發予區內居民。該區區議員譚凱邦指，在兩日前收到共100份禮品包，昨打開檢查並計劃在今日派發，惟發現禮品包內的「針織人造棉頸巾」，包裝寫著「HsM」字樣，令人聯想是瑞典時裝品牌「H&M」，質疑民政處向市民提供冒牌品或高仿品。

譚凱邦表示，慶回歸禮品包內有頸巾、清潔劑、藥盒、保暖杯、微波爐食物盒及羊毛襪盒等，其中頸巾的包裝印有「HsM」字樣，與品牌「H&M」甚為相似，質地也不甚保暖。他曾到淘寶網站搜尋，發現淘寶亦有出售相同款式的頸巾，每件售人民幣3元，笑言「慶回歸禮品包真係配合主題，用淘寶貨同高仿品，與大陸接軌」。

譚凱邦提供圖片

他指以往民政處提供的禮品，一向沒有問題，「正正常常，今次我都覺得好神奇」，質疑民政處要求區議員派發冒牌品或高仿品予市民，「區議員無可能派高仿品架嘛，就算唔係侵權」。他稱需確定沒有版權問題才會派發，暫未知荃灣區其他區議員，是否已向市民派發上述禮品包，但指沙田及將軍澳區的新同盟黨友，暫未收到上述禮品包。

譚凱邦提供圖片

H&M官網未見有類似頸巾出售。H&M回覆指，從圖中的頸巾標誌、字體設計及包裝，確認產品並不屬其公司出品，對於有否涉及侵權，現階段不便作出回應。

蚹

高彷即是冒牌

依個環保膠真係幾過癮

9成9高仿等於百分百冒牌

慶回歸梗係用國貨